[
    {
        "id": 123,
        "question": "Rütbesi general ile aynı olan deniz subayı",
        "letter": "A",
        "answer": "amiral"
    },
    {
        "id": 135,
        "question": "Yapılan bir hizmete ödenen ücretten ayrı olarak fazladan verilen para",
        "letter": "B",
        "answer": "bahşiş"
    },
    {
        "id": 789,
        "question": "Bir maddenin özü, değerli taş",
        "letter": "C",
        "answer": "Cevher"
    },
    {
        "id": 1762,
        "question": "Her zaman menfaati doğrultusunda hareket eden kişi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarcı"
    },
    {
        "id": 1403,
        "question": "Titreşimin bir ortam içinde yayılma hareketi",
        "letter": "D",
        "answer": "Dalga, dalga frekansı, dalga boyu"
    },
    {
        "id": 798,
        "question": "Yazıtları ve tarihi yapıtlardaki yazıları inceleyen bilim dalı",
        "letter": "E",
        "answer": "Epigrafi"
    },
    {
        "id": 1189,
        "question": "Yenen, fetheden kimse",
        "letter": "F",
        "answer": "Fatih"
    },
    {
        "id": 585,
        "question": "Boya sanayisinde kullanılan beş litrelik ambalaj",
        "letter": "G",
        "answer": "Galon"
    },
    {
        "id": 249,
        "question": "Aşağı görülen, değersiz",
        "letter": "H",
        "answer": "hakir"
    },
    {
        "id": 602,
        "question": "Bir şeyin olabilmesi durumu, olabilirlik, olasılık",
        "letter": "İ",
        "answer": "İhtimal"
    },
    {
        "id": 283,
        "question": "Mısırın taneleri atıldıktan sonra kalan sert bölüm",
        "letter": "K",
        "answer": "koçan"
    },
    {
        "id": 624,
        "question": "Çok sulu ve fazla pişmiş pilav/pirinç",
        "letter": "L",
        "answer": "Lapa, Lapa pilav, Lapa pirinç"
    },
    {
        "id": 308,
        "question": "Yasaklama, engel olma",
        "letter": "M",
        "answer": "men, men etme, men etmek"
    },
    {
        "id": 1524,
        "question": "Çağırma, bağırma, seslenme",
        "letter": "N",
        "answer": "Nida"
    },
    {
        "id": 999,
        "question": "Klavyelilerden farklı ses ton ve modlarına sahip olabilen çalgı",
        "letter": "O",
        "answer": "org"
    },
    {
        "id": 899,
        "question": "Serbest, Hiçbir Koşula Bağlı Olmayan",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özgür, ozgur"
    },
    {
        "id": 1901,
        "question": "MEKSİKA, KOLOMBİYA, ARJANTİN GİBİ ÜLKELERİN PARA BİRİMİ",
        "letter": "P",
        "answer": "Peso"
    },
    {
        "id": 398,
        "question": "Havalimanında uçuşun gecikme durumu",
        "letter": "R",
        "answer": "rötar"
    },
    {
        "id": 1887,
        "question": "ROMAN JARGONUNDA “PARA” ANLAMINDA KULLANILAN SÖZCÜK",
        "letter": "S",
        "answer": "Sipali"
    },
    {
        "id": 699,
        "question": "Ev, fabrika, baraj vb.nin yapımının sürdüğü yer",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şantiye, şantiye alanı"
    },
    {
        "id": 1910,
        "question": "BİR YAZARIN, KONU VE FİKRİ YAPI OLARAK BİRBİRİNİ İZLEYEN ÜÇ ESERİ",
        "letter": "T",
        "answer": "Triloji"
    },
    {
        "id": 893,
        "question": "Kaşındırıcı bir deri hastalığı",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyuz"
    },
    {
        "id": 880,
        "question": "Hastalıkları iyileştirdiğine inanılan soluk",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üfürük, üfürme"
    },
    {
        "id": 471,
        "question": "Bir işi yerine getirmek için verilen söz",
        "letter": "V",
        "answer": "vaat"
    },
    {
        "id": 1583,
        "question": "Yayvan ve düz olan",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yassı"
    },
    {
        "id": 1585,
        "question": "Savaşta verilen kayıp",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zayiat, zaiyat"
    }
]